房委會釐定公共屋邨五幢新建大廈租金

房委會釐定公共屋邨五幢新建大廈租金
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代香港房屋委員會發出：

香港房屋委員會（房委會）四個現有公共屋邨（公屋）內的五幢暫定於二○二○年一月至六月期間落成的非標準型大廈合共3 701個單位，其租金將以市區的最高租金水平釐定。

市區公屋單位的最高租金為每月每平方米85.5元，適用於今期所有的單位，包括黃大仙富山邨富暉樓的754個單位及東匯邨匯智樓的1 033個單位，港島東區漁灣邨漁進樓的826個單位和深水埗白田邨朗田樓及清田樓合共1 088個單位。

房委會發言人今日（十二月十日）表示：「在是次租金釐定中，逾百分之三十六的單位的租金水平為每月2,500元以下。」他補充說，公屋租金已獲得大幅資助，當中已包括差餉、管理費和維修保養成本。

發言人說：「公屋申請人若未能負擔獲編配的新單位的租金，可要求改配租金較廉宜的翻新單位，如符合申請資格，他們亦可透過租金援助計劃，就舊大廈類別的單位申請援助。」

完